---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:15
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 卷五：瘟神

<br/>

弦奇轩的店长戴著大墨镜，撑著黑色大伞，肩膀上站著一只翠绿色小鸟，独自在顶楼眺望．<br/><br/>　　无行踪的风停留在顶楼，苍转身回望．<br/><br/>　　『好久不见，苍，你依然是如此俊逸．』忽然出现的男子温声说道，说完轻咳两声．<br/><br/>　　『好久不见，瘟神大人．』苍拱手行礼．<br/><br/>　　『上回见面许是过百年前，果真是岁月不饶人，转眼间我都上百龄了．』<br/><br/>　　苍唇角的笑容微不可见地抽搐，说道：<br/><br/>　　『我上次看到瘟神大人是中国历史南宋时期，距今七百多年．』<br/><br/>　　『唉．』被称为瘟神的男子背过身，看著蔚蓝天空，他的白衣被风吹得翩翩若仙．<br/><br/>　　『时光是如斯残酷，昔日故友已沧海桑田，而我却不生一丝华发，咳咳，寂寞啊．』<br/><br/>　　肩上的翠鸟僵硬转头，眼神交流道：沧海桑田是说你？<br/><br/>　　苍眨眼无声交流道：瘟神大人个性比较特殊，务必容忍．<br/><br/>　　『瘟神大人行色匆匆，敢问大人往何方行？』<br/><br/>　　『咳咳咳，苍啊，天机不可泄漏．』<br/><br/>　　瘟神从宽大的袖中掏出一方帕巾，一阵猛咳竟将帕巾染上红花．<br/><br/>　　翠鸟悄悄后退两步，躲到苍的背后方．<br/><br/>　　『我见瘟神大人从东北来，是否欲往西南方去？』<br/><br/>　　瘟神轻笑，将帕巾又收回袖里，说道：<br/><br/>　　『吾本要避过此处直往西行，见故友守候方才稍作停歇，并非要在此施瘟．苍啊你可是思虑过甚，该小心提防得到人类常说的「阿兹海默症」，咳咳．』<br/><br/>　　翠鸟偷笑被苍揪下一根羽毛，苍面无表情空翻双手，只见原本空著的双手出现一架古琴．<br/><br/>　　『且让小仙以曲为瘟神大人送行．』盘腿席地而坐．<br/><br/>　　瘟神站立著轻抚下巴，若有所思地看著苍抚琴．<br/><br/>　　十指翻飞波动琴弦，人类的耳朵听不到此曲但周遭一里内所有飞禽走兽皆停止不动，草木轻轻摇动似在聆听，苍的浅褐长发无风自动，翠鸟仿佛快被风吹走一样紧抓著苍的衣领，瘟神的雪白长袍被一阵一阵的风吹起落下又吹起落下，祂自袍中掏出长箫吹奏，清灵的箫声与无声的琴相互呼应，除了浑然不觉的人类以外，一里内的飞禽走兽开始往外四散逃跑．<br/><br/>　　这是一场千年妖与千年瘟神的对决，琴从无声转为有声，似与箫声呼应又更像互相对抗，逃难的飞禽走兽扩大到十里，地面也因此震荡．<br/><br/>　　―别闹！<br/><br/>　　一阵灵气波动往瘟神与苍袭来，此灵气应是以某地做圆心成圆周状扩散开来，对触及到的所有妖怪与地仙无差别攻击．<br/><br/>　　瘟神忽然放下箫，唇角溢出一丝血痕，苍随之停手，面色异常苍白．<br/><br/>　　『我们似乎比试得太过火，惹那位大人生气了．』<br/><br/>　　瘟神以帕巾逝去血痕．『咳咳咳，吾该去办正经事，苍啊，吾与你下回再比过，找个不在「船」上的地点再比，免得制敌三千，自损一万．』<br/><br/>　　『恭送瘟神大人．』<br/><br/>　　瘟神乘云而去，苍盘坐吐纳几周天，又灌气到小翠心口，晕过去的小翠醒转说道：<br/><br/>　　『你故意的！』<br/><br/>　　苍沉默不语．<br/><br/>　　小翠装模作样唉声叹气道：『你想借那位守护「船」的仙人之手除去瘟神，可是你都没考量到他们都是神仙会仙仙相护，只怕最后死的是你我而不是瘟神．』<br/><br/>　　苍说道：『若是能削弱瘟神的能力，让此回病瘟威力大减，即使牺牲也是值得．』<br/><br/>　　小翠巴他的头．<br/><br/>　　『身为妖怪还悲天悯人！一点妖怪的自觉都没有！』<br/><br/>　　苍收起古琴，撑开大黑伞带翠鸟离开楼顶．<br/><br/>　　『夏虫不可语冰，尔等小妖岂能测度琴仙之胸怀？』语罢，苍学起瘟神病气的虚弱语气．『咳咳咳，寂寞啊！』<br/><br/>　　顶楼的高空中，一台直升机悄悄驶离．<br/><br/><br/><br/>　　回到弦奇轩后小翠一反常态待在电脑前，十指并用飞快地用键盘打字，苍想看看小翠打什么字也都被赶走．<br/><br/>　　著名的文学网当天晚上出现一篇短篇小说：我欲乘风恨奈何．副标：古董店长与瘟神不得不说的故事．<br/><br/>　　内容叙述邪魅的古董店长如何对付病气美男瘟魔，其中由于文学网厉行和谐政策，出现许多代表被屏蔽的口字，苍偶然瞄见电脑萤幕只看到他的口口口入他的口口，完全看不出所以然于是放弃．<br/><br/>　　直升机降落在饭店顶楼，弃天走回他位在顶楼的整楼套房，洗浴后随意套个浴巾便打开笔记电脑看他追踪的专栏是否更新，点入专栏作家翠山行新篇短篇：我欲乘风恨奈何．<br/><br/>　　屏蔽的口口口对于电脑天才弃天来说完全不是问题，按个键就能还原成未被和谐的原文．<br/><br/>　　于是，从小兴趣是考古挖墓，学位是电机工程与人类历史双博士，职业身分是业余考古学家兼异魔集团总裁弃天，这位钻石级单身汉对著笔记型电脑萤幕，两管鼻血徐徐流下．<br/><br/>　　翠山行的小说通常会附图片，更新此篇时刚好是专栏收藏人数新高，因此为了回馈读者特别放一张古董店店长睡脸侧拍，配上未和谐的文章内容真是不可不谓不刺激．<br/><br/>　　专栏前的各位请注意，你能确定你追的连载作者真的是人类吗？也许，你认为是幻想的妖怪世界就在你身边．<br/><br/><br/><br/>　　（待续）
